被指12港人偷渡當日凌晨出動 飛行服務隊稱不評論

對於有報道指政府飛行服務隊曾在12名港人懷疑偷渡離港當日出動，政府飛行服務隊回覆本台查詢時表示，按一貫做法，飛行任務涉及的飛機調配、航行細節等，不會公開，亦不評論有關報道。

《蘋果日報》昨日報道，8月23日即12名港人懷疑潛逃當日，飛行服務隊一輛定翼機凌晨出動，在西貢布袋澳上空盤旋達3小時。另一輛飛行服務隊獵豹直升機曾在12名港人被內地海警拘捕後，飛往涉事地點，並低飛觀察。

有航班追蹤網站顯示，當日飛行服務隊定翼機曾經在西貢一帶上空盤旋，其後飛往東南面海域，期間亦有類以兜圈飛行。至於獵豹直升機，當日曾飛往本港東南面海域，位置和內地當局公布截獲快艇的位置接近。

行政長官林鄭月娥昨日被問到政府對12港人坐快艇是否知情時說，不會評論行動細節，強調警方在這案件上絕對沒有任何角色。

身有屎咪唔評論囉，光明正大怕咩講

民望咁高做咩唔評論呀

飛狗諗定冇得買airbus問上面買邊款機代替啦

正苦有做=不評論
冇做=否認

有時要decode

推

Push

嗯 好嬲

明白哂

2020年5月25日
飛行服務隊遲來的表態
總監撐國安法：支持特區政府竭力維護國家安全

保安局及多個紀律部隊昨晚到今日凌晨，先後表態支持香港國安法立法，一向較少涉獵政治的政府飛行服務隊今天亦表態，總監胡偉雄撰文，「全力支持建立特區維護國家安全的法律制度和執行機制的決定（草案）」。

胡偉雄指自己支持有關決定，認為政府飛行服務隊作為特區政府一支空中力量，特別是向各紀律部隊提供空中支援，令執法工作更為迅速和有效，「在此政府飛行服務隊會全力支持特區政府履行應有職責，竭力維護國家安全。」

文章又指，過去一年香港暴力不斷升級，巿民生命財產受到威脅及破壞越來越大，「恐怖主義也正在港滋生，危害國家安全的活動更越趨猖獗，令社會充斥暴力，失去安寧」，飛行服務隊已做好準備支持警方果斷執法，亦會全力支持特區政府推行全國人大的草案，建立安全及穩定的社會，確保香港長期繁榮穩定，長治久安。

有做都可以否認，視乎佢覺得外界有冇證據，當佢肯定外界冇證據時佢就否認

否認=有做

飛曱甴正仆街

j20啦

黑鷹分分鐘美國唔再保養

零件要同中國買

冇片 - 唔評論
有片 - 否認
全世界都知 - 日日出嚟否認

冇做 - 冷處理